---
title: Sosialisasi program SMS Komunitas yang merupakan program kegiatan media komunitas angkringan melalui MK160 di pedukuhan Sewon, Timbulharjo, Sewon, Bantul
date: 2012-11-17
categories:
- laporan
- CMS
- MK-160
---

![November_17_2012_MK160_Sosialisasi_Pedukuhan_Sewon.JPG](/uploads/November_17_2012_MK160_Sosialisasi_Pedukuhan_Sewon.JPG){: .img-responsive .center-block }
![November_17_2012_MK160_Penjelasan_Pendataan_Pedukuhan_Sewon.JPG](/uploads/November_17_2012_MK160_Penjelasan_Pendataan_Pedukuhan_Sewon.JPG){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Sosialisasi program SMS Komunitas yang merupakan program kegiatan media komunitas angkringan melalui MK160 di pedukuhan Sewon, Timbulharjo, Sewon, Bantul.

**Lokasi** : Rumah Bapak Dukuh Sewon Andi 

**Alamat** : Dusun Sewon, Desa Timbulharjo, Sewon, Bantul 

**Jam** : 21.00 - 22.00 WIB 

**Hadir** : 
* [Muhamad Amrun](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Muhamad_Amrun)
* Amron Risdianto "Tepos"
* [Ambar Sari Dewi](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ambar_Sari_Dewi)
* Miftahul Abdurahman
* Saryanto "Gopek"
* Yanuar Nugroho
* Bapak Dukuh Sewon
* 9 Ketua RT di Pedukuhan sewon
* Perwakilan pemuda dan tokoh masyarakat pedukuhan Sewon

**Ringkasan** : 
* Sosialisasi program MK160 dengan penggunakan SMS komunitas untuk pertukaran dan penyampaian informasi dalam komunitas.
* Menjelaskan teknis kegiatan dan kegunaannya dalam penerapan SMS komunitas dalam komunitas.
* Penjelasan cara pendataan dan entry data terkait dengan sistem aplikasi MK160.
